[長文]請無論係和理非或勇武入一入黎

認真長文，唔好意思，希望你可以睇完。

我第一次開 Po, 亦係為左講依段說話而開連登account，希望你地唔好見我P牌就屌。

我係一個有啲年紀嘅和理非。我好想要民主，我好想場運動可以贏。所以有以下小小建議。

言語上
我相信對唔同嘅人，要用唔同嘅方法去溝通。

對黃絲: 唔需要講太多，因為係同一邊

對中立: 數據、事實、理性
好多中立其實都係道德撚，理性撚，可以用數據、用事實同佢分析。
傾嘅時候先聽佢講，再用事實回答佢，千祈唔好加私人感情，一加佢就覺得你唔講道理。

數據可以係克警嘅濫捕、濫告、失控放蛋、養住班冚家產，仲要出OT, 總共用左納稅人幾多錢。因為錢，對中立人士黎講係極重要。

對藍絲: 同理心、鏡象效果
我明，佢一開口你就會嬲到震，但係正如梁天琦話齋，唔好比憤怒掩蓋你嘅目標 。所以，先聽佢講，認同你覺得可以認同嘅部分，因為有樣野叫鏡象效果，人係中意同自己行為相似嘅人，所以先令佢覺得你地相似，再將理念同五大訴求用佢中意聽嘅方式同佢講。

例如佢話愛國愛港，你可以話我都愛港
佢話支持警察，你可以話我都支持警察執法，再講問題其實係點樣執法，對咩人執法等等。

藍絲其實好重要，因為佢地無咩分析力，但係佢地嘅感染力好強，你只要成功感染一隻，佢會帶返10隻比你。同溫層效應，佢講1句，好過你講10句。

同埋，好多藍絲，其實都可能係你屋企人，你用小小時間聽下佢地講，等佢地軟化左，你先再慢慢感染佢。記住，無咩動力大得過佢地支持你。

對警察
其實可以用背警察通例，或佢地宣誓詞做口號。
所以最近嘅良心海報系列，同叫不畏懼、不恂私都係非常好嘅方向
除左比大眾見到我地唔係齋屌，仲希望可以令佢地慚愧。
可能你會覺得佢地唔係人，但佢地真係人類黎，100個裡面總有一個有人性，所以令到佢地無地自容，對自己，對警察依個組織，對上司嘅命令產生質疑，有良知嘅會覺醒，無良知嘅會精神分裂。

對政府
跪求大家，唔好再叫光復香港，時代革命

當你面對一個捉字蚤嘅政府，一個老屈嘅中共，千祈唔好比位佢入。
而且亦無助於表達5大訴求。

最重要嘅係，好多淺黃同中立嘅中年人、老年人、甚至上班族，都唔明依句口號係咩同點解要叫。所以(我咁多次遊行嘅親身經歷)，當年青人自己J爆依句野嘅時候，根本好多人都冇叫，咁樣會令依班人融入唔到，覺得自己被分化，其實咁樣係好大件事!
得民心者得天下，政府做唔到，中共做唔到，但我地做得到。
我知你地好愛依句口號，但求下你地，暫時將依句口號放心中，等運動勝利嘅一日，我地再一齊大叫一次，好冇？

叫返有關五大訴求嘅口號，令群眾認同，一齊叫，覺得自己都係一分子，真係極重要。我真係好怕因為依一句，會令場運動終結。

行為上
跪求大家，請分場合勇武!

和理非主場:請勇武一齊和理非
希望你地冷靜啲諗下和理非主場，勇武其實係佔少數，如果我地追求民主，咁我地自己本身都要民主。
例子係8月5日三罷，大家決定齊上齊落嘅時候，希望政府睇到三罷嘅力量，無論成功與否，起碼希望付出嘅努力，第二日可以係新聞見到……結果真係無需要講太多。
係，核爆都唔割，但係唔代表可以將其他人付出嘅努力掩蓋。兄弟大家爬同一座山，但和理非嘅努力就咁淡化左。
其實當和理非想出力，想幫手，想企係勇武前面，希望勇武都比和理非出力，尊重大家付出嘅努力。

勇武主場:和理非一定係你後邊
有啲擺到明撚狗，例如圍警總，圍政總，你地要做咩，和理非一定會係你地後面支持你，幫你。

但係，掟磚同放火，我跪求大家唔好再做，求下你地。
掟磚唔單止會有話柄比藍絲講，比正苦屌，仲比機會啲狗有理由射蛋，石掟得唔好，又可能傷到自己。

如果真係想發洩，我建議可以掟狗糧，雞蛋，或者你地諗到嘅野。唔駛驚無狗糧，你發起掟狗糧活動，大把和理非送狗糧比你。

都跪求你地唔好再放火，你地如果有好技術，肯定控制到唔會燒死人，或者你可以放，但係如果你冇咁嘅技術就求下你地唔好再放。

香港咁窄，我唔講會唔會燒死街坊，你燒死一隻狗都可以令成場運動就咁玩完! 放火為咩？對爭取5大訴求有用咩？

唔好睇左winter on fire 就以為可以學人地，人地嘅地方同香港唔同，香港係世界上人口密度高撚到仆街嘅地方，你唔小心真係可以死人。

街坊主場: 和理非勇武一齊做街坊
根據最近幾次個人觀察，黃大仙同將軍澳開頭成功屌走啲狗，係因為全部人真係純街坊，一粒豬嘴，一個頭盔都冇。齋屌，就屌走晒啲狗。

但好似深水埗咁，當啲狗一見到頭盔，一見到豬咀就失控，忍唔住射蛋。
所以如果係街坊主場，請一齊做街坊，屌撚到佢地化為渣滓，唔好掟任何野，齋屌。
如果佢咁都衝過黎拉尻你，咁佢就會被公審。但以幾次所見，如果真係成班街坊齊心屌，佢地十成十收隊。
齊心，不落單，一齊屌。

同埋某程度上企係勇武後面嘅街坊真係咩都冇，仲有老有嫩，你嘅一粒石粒，一個頭盔，都有可能令佢地有危險。

態度上:
請保持有禮貌。
之前有絲巴已經提出過。唔多講。

請保持冷靜。
由其係有狗埋身，你愈冷靜佢愈嬲，你愈冷靜佢愈吹你唔脹。如果有啲冚家產出手，制止佢就夠，唔好圍毀。

請包容。
民主嘅一部份，係包括和而不同，佢唔認同你，唔需要迫佢認同你，因為咁樣做，同中共嘅分別是什麼？

如果有品牌、店鋪、人物支持狗隻，支持支那，你可以選擇罷買，但唔好又圍堵又屌咁。點解？
咁點解你要笑蝗玻璃心？你圍佢同玻璃心有咩分別？

記住民主係共容，你可以唔同意我，我可以唔同意你，但唔需要置對方於死地。

可能有人睇完會即屌我分化撚，但係我只係想依場運動可以贏!

有意見請分享。
認同請推。

自推10下

10

9

8

7

6

5

4

3

2

1

放火都仲叫有那麼一點點爭議性，掉磚都唔俾你真係返左2014啦
我呢到唔作批評，但我認為你對勇武嘅認知極少，所以先會講得出唔可以講時代革命同唔可以掉磚同任何地方都唔可以放火 我唔肯定你嘅社會運動出席率有幾多，但我相信你出席應該都係企係一啲無口罩非常安全嘅地方，所以對勇武嘅批評係流於表面

我suggest你下次拋你嘅片面之詞(由奇係針對勇武)之前，不妨真係落場，或者認真啲觀察同聆聽下各個持份者嘅聲音先，先叫人唔好做咩又唔好做咩

多謝你嘅回應。即使有啲失望，但都真心多謝你回應我依個p牌。

其實我都係建議，亦都係跪求，我知大家都好有主見，唔係一個人話唔做就唔會去做。
即使我真係企係安全地方，但你覺得企係安全地方嘅得我一個？

其實真係好大部份人都係企係安全地方，甚至連口號都冇叫。如果民主係要多數人承受小數人嘅行動帶黎嘅後果，咁叫民主咩？

唔係唔比做，但係做之前，只係想大家冷靜啲諗一次成場運動嘅目標？所做嘅事又係咪真係符合目標？又符唔符合當時活動性質？唔符合咁又會唔會帶黎壞影響？

嬲可以，但唔好比憤怒影響你嘅判斷。

你搞錯左啦，其實我唔憤怒，就算係憤怒都係對popo唔係對你，不過我對一部份你嘅論點係好r頭

1. 兩個月抗爭以來，我從來都未聽過火/磚係令隊友受過傷，就算有，我都諗都係個位數至十位數，同popo傷害前線隊友(數千計)係完全無可比嘅。如果講玩火，我拎最大火個一次黎講，就係8月5沙田狗屋，個一次我非常肯定現場除左抗爭者同記者之外，係完全無普通人係度，所以我完全唔明你嘅人口密度論同放火掟磚論係有咩關係。反而popo就多啦,將tear gas掟入社福機構,老人院同民居嘅新聞我可以搵超過一百段俾你，點解你反而唔鬧呢件事?

2. 「豬嘴導致tear gas」係我呢兩個月黎聽過最荒謬嘅言論。論被捕人數計，今次損傷最大嘅前三名事件有:

8/5 天水圍
7/28 上環
6/12 政總

先講6/12，呢日係今次活動第一次放ts，個日所有現場嘅人都可以話你知，唔好話3m，連外科手術口罩大部份人都係即場拎，個陣根本無人擁有豬嘴呢樣野

7/28 大家的確係一心去開戰，所以無從論證

8/5 天水圍當初大家係為左聲援除褲少女所以先去現場，個陣仲有著名左膠何式凝係現場，佢又無豬嘴，我已經記唔起但最多得外科手術口罩，當大家都以為係和平讀宣言集會，所以無乜人上gear，但偏偏個日係拉得最多人(80個)同掉得最多催淚彈嘅日子，所以「豬嘴導致tear gas」呢個言論係我耳中聽落係匪夷所思

我最希望嘅係你唔好倒過為因，唔係因為我地加大武力，所以黑警就加強火力，事實上係完完全全調返轉晒

最後,送兩張圖俾你睇

第一，屌警察，已經日屌夜屌唔駛係度屌。同埋出依個po都唔係為屌任何野。

第二，你放心，我好清楚成件事，即使我無法好似勇武咁企係最前線，但請不要假設我無知。

第三，popo仆街在先係人都知，但係發展左兩個月到今日，popo已經失控到一個點，佢地草木皆兵，小小野都尻吠。
同埋請唔好斷章取義話我話豬咀引tg, 我講緊唔係唔可以帶豬咀，係睇清楚咩野時候，咩野場合帶豬咀。大型活動，你咪帶囉，完全無問題。
我講緊嘅係當街坊主場趕狗，無啦啦點解要帶豬咀？當然我都知佢地見到口罩都驚到hi咁，但如果有啲場合，齋屌就得，就唔好做其他野，盡情屌，唔好咩？
最重要係，的而且確，黃大仙同將軍澳一開始係純街坊成功屌走啲狗。咁何必有位比佢放蛋，自己要去送頭？咁當然，嗰個場合係街坊主場，所以先可以有咁嘅效果。

唔係唔可以勇武，係分場合勇武。下下都衝出去，有幾多個頭可以送？下下勇武咁和理非存在為咩？

你可以話我負面撚，但係我真係好唔想有萬一。

一開頭仲諗住客客氣氣同你討論下，但睇黎道不同不相為謀啦，講兩句就起晒鋼咁

btw，希望你唔好話我斷章取義，除非你對呢一句有其他嘅詮釋:

「但好似深水埗咁，當啲狗一見到頭盔，一見到豬咀就失控，忍唔住射蛋。」

btw，我覺得呢個討論係連登繼續落去無意義，如果你有意見想和而不同，不妨去前線表達。希望你見到我，或者你見唔到我都好，每一位紮鐵馬掟磚放火嘅義士都係同我理念相同嘅人，你不妨可以同佢反映下你嘅意見

其實點解你會覺得我起鋼？我都只不過係想解釋返有誤會嘅地方。

同埋我真係好希望你睇清楚(我無起鋼，放心)，理解我所表達嘅意見。你quot深水埗個句係under街坊主場個part唔係勇武主場個part。我只不過係想勇武付出嘅所有野包括身體、時間、血汗，都可以有更大嘅回報。

每個人都有自己嘅崗位、選擇同睇法，如果所有和理非或甚至每個人有意見，就要去前線解釋，咁係咪合理呢？

我知你唔想再傾，我都明覺得唔啱傾係好難再講啲咩。但最後我quot返自己寫嘅野啦，民主係包容，係接受和而不同。可能我唔認同你嘅睇法，而你都無法理解我嘅意見，但係請相信大家都會係自己崗位繼續做應該做嘅事。

謝謝你。